張建宗：港獨議題絕對無空間討論

署理行政長官張建宗說，「港獨」違反《基本法》，鼓吹港獨更是挑戰國家主權和領土完整的底線，不能容忍，希望大學校園出現港獨言論的事件告一段落，強調港獨是絕對沒有空間討論。

十間大學的校長早前發表聯合聲明，強調不支持「港獨」，並譴責濫用言論自由。張建宗被問到政府有沒有向校長施壓，他說，這完全是院校自主，他認為有關聲明的訊息正確。

張建宗又說，言論自由是有局限和底線，香港人絕對享有言論自由，他不希望有人藉此「鑽空子」，鼓動港獨理念，強調這是不能接受和容忍。

即係有啦

賭波未合法化前，係咪唔討論得賭波？

仲要喺大學

討論下食狗肉又得唔得

討論香港獨男呢？

呢條廢柴

討論港獨違反基本法邊條

第一條

一直唔明
唔係獨立個行為先違咩
正如亂丟垃圾犯法 但討論亂丟垃圾，支持亂丟垃圾 都唔犯法
咁點解支持獨立會違第1條

有d人講係刑事罪行條例第10條嘅「煽動」
但煽動又無定義

咁唔通係23條？

市民點違反基本法？

on9,地下討論咪仲難防範
變相支持港獨

今次打算釋邊條法?

釋唔釋法都一樣
龍門任佢搬

唔討論，咁即刻做lo